<政治篩選 含淚投票>泛民制訂Plan B 防確認書落閘

泛民制訂Plan B 防確認書落閘

要聞

【特稿】
青年新政梁頌恆、游蕙禎原議席出缺將要舉行補選，梁、游今早明言不會參與補選，為不讓議席落入建制手中，民主動力擬就連場補選協調工作磋商。據了解，考慮到「政治倫理」，各黨派原則上認同讓原議員或所屬政黨成員優先參選，也會制訂「Plan B」，擬定後備出戰人選，以便原議員或相關成員未能在「確認書」過關時上陣。

已查詢青政意向

民主動力創會召集人鄭宇碩（圖）早前已稱針對補選安排，希望尊重原議員及其所屬政黨的意願及決定。而在梁游被DQ後，據知民主動力曾就補選協調碰頭，有政黨提出應由原議員或所屬政黨成員優先參選，到後來再有4名民主派議員被DQ，基本上各政黨有初步意向，讓原議員優先參與。
消息指，由於上屆立法會選舉政府以「確認書」剝奪部份激進本土派、港獨派人士參選資格，稍後參加補選者同樣可能會被「確認書」一關阻撓，故民主派會考慮後備方案，商討「Plan B」後備參選人安排。
雖然梁、游不參與補選，但未知青政會否派其他人出戰重奪兩人所屬的新東及九西議席。據了解，民主動力早前曾去信梁、游查問青政參選意向，因青政本身非民主動力成員，若他們不願加入協調以至將來有可能出現的民主派初選，其他民主派則可按初選決定「去馬」。特區政府至今未尚公佈補選日期。選管會昨發聲明，稱會考慮包括人力資源、借場及公帑是否恰當運用等因素決定補選日，強調確保選舉公開、誠實和公平。
■記者陳雪玲
<蘋果>

又嚟扮大佬搶豬肉
同梁游傾咗先發表唔得嘅，係都要面子上做大佬先

含淚投民主黨 民協 公民黨。。。

一早知架喇

有政治篩選立法會
選出來民選議員仲有咩用？

政治倫理
泛民真幽默

而家講下架咋

遲d又話大局為重

當初有人被政治篩選唔出來抗爭
有人宣誓被DQ唔集體請辭
淨係識準備補選爭位

議席俾你,資源俾返dq者,反正入去都無乜用

老老豆豆。。。。
唔想再含撚投泛民
但射落海又益撚左支共

泛民：要供樓，不了

咁多位 又係時候含撚投泛民喇

投票 要返工 不了

天琦講過
啲票係你既咩?

梁游青政應該閘都入唔到
今次真係要含撚投
但at least 唔好投民煮黨 公民黨 犯國威等輩

覺得所有被DQ議員無得再入閘
咁仲可以投邊個？

我就唔撚投啦
成班垃圾呃飯食，不了
睇下陳淑莊，一知梁游唔俾上訴就話要傾補選啦